\input xy

\pis{Ho, ho watanay}{f}{D}

[D:Spin]-[D:kej] [C:můj] [C:ma][h:lič][h:ký,]_
[C:máš]_ [C:v o][h:čích] [h:hvěz][g:dič][g:ky.]_

[h:Dám]_ [h:ti] [g:je] [g:do] [f:vla][f:sů,] %
[C:tak] [C:u][g:sí][g:nej,] [C:tak] [h:u][g:sí][g:nej.]

(Ho, ho, watanay, ho, ho, watanay,\\
Ho, ho, watanay, kiokena, kiokena.)

Sladkou vůni nese ti noční motýl z paseky,\\
vánek ho kolíbá, už usíná, už usíná.

V lukách to zavoní, rád jezdíš na koni,\\
má barvu havraní, jak uhání, jak uhání.

V dlani motýl usíná, hvězdička už zhasíná.\\
Vánek, co ji k tobě nes, až do léta ti odlétá.


\pis{Maličká su}{c}{g}

[e:Ma][e:lič][d:ká]_ [c:su,]_
[e:hu][e:sy] [d:pa]-[c:su.]_

[c:Tan][e:co][c:va][e:la] [c:bych]_ [e:já,]_
[f:až] [e:se] [d:třa]-[g:su,]_

[c:Tan][e:co][c:va][e:la] [c:bych]_ [e:já,]_
[f:až] [e:se] [d:třa]-[c:su.]_

Třeba su já malušenká, přece mě má ráda má maměnka.

Třeba su já jen maličká, tatíčkova su já holubička.


\pis{Mazurka}{h}{A}

[E:Mě][G:la] [C:bab]-[C:ka]_
[h:čty][C:ři] [D:jab]-[D:ka]_

[F:a] [F:dě][E:dou]-[D:šek]_ [A:jen]_ [G:dvě,]_

[E:dej] [G:mi,] [C:bab]-[C:ko,]_
[h:jed][C:no] [D:jab]-[D:ko,]_

[F:bu][F:de][E:me]_ [D:mít]_ [D:stej]-[C:ně.]_

Měl dědoušek, měl kožíšek a babička jupku,\\
pojď babičko na mazurku, já si s tebou dupnu.


\pis{Když jsem husy pásala}{c}{g}

[c:Když] [e:jsem] [c:hu][e:sy] [g:pá]-[g:sa][g:la,]

[c:zi][e:mou] [c:jsem] [e:se] [d:třá]-[d:sa][d:la,]

[c:teď] [e:už] [g:hu][e:sy] [d:ne][d:pa][e:su,]_
[c:zi][e:mou] [g:už] [e:se] [d:ne][d:třa][c:su.]


\pis{To je zlaté posvícení}{c}{g}

[g:To] [g:je] [e:zla][e:té] [d:pos][d:ví][e:ce][e:ní,] %
[g:to] [g:je] [e:zla][e:tá] [d:ne][d:dě][c:le.]_

[d:Má][d:me] [e:ma][e:so] [d:a] [d:zas] [e:ma][e:so,] %
[g:k to][g:mu] [e:kou][e:sek] [d:pe][d:če][c:ně.]_


\pis{Kočka leze dírou}{c}{a}

[c:Koč][d:ka] [e:le][f:ze] [g:dí]-[g:rou,]_

[a:pes]_ [a:ok]-[g:nem,]_
[a:pes]_ [a:ok]-[g:nem,]_

[f:ne][f:bu][f:de] [f:-li] [e:pr]-[e:šet,]_
[d:nez]-[d:mok]-[g:nem,]_

[f:ne][f:bu][f:de] [f:-li] [e:pr]-[e:šet,]_
[d:nez]-[d:mok]-[c:nem.]_

A když bude pršet, zmokneme, zmokneme,\\
na sluníčku zase uschneme.


\pis{Šel tudy, měl dudy}{c}{g}

[g:Šel]_ [e:tu][f:dy,] %
[g:měl]_ [e:du][f:dy,] %
[g:a][f:ni] [e:ne][d:za][c:pís]-[c:kal.]

[d:Bo]-[d:dejť] [e:mu] [d:ty]_ [d:du][e:dy] %
[g:ra][f:rá][e:šek] [d:roz][c:třís]-[c:kal.]


\pis{Chovejte mě, má matičko}{g}{F}

[g:Cho][F:vej][E:te] [D:mě,] [D:má] [C:ma][C:tič][C:ko,] %
[C:jak] [h:to] [h:mí][h:šeň][D:ské] [C:jab][C:líč][C:ko,]

[g:cho][F:vej][E:te] [D:mě,] [D:má] [C:ma][C:tič][C:ko,] %
[C:ja][h:ko] [a:rů][h:že] [C:květ.]

[C:Jen] [h:až] [h:vy] [h:mě] [D:od][C:cho][C:vá][C:te,] %
[E:pak] [D:se] [D:na] [D:mě] [F:po][E:dí][E:vá][E:te,]

[g:jak] [F:mi] [E:bu][D:de] [D:pěk][C:ně] [C:slu][C:šet] %
[C:bí][h:lej] [a:ka][h:bá][C:tek.]


\pis{Já do lesa nepojedu}{c}{C}

{\minw=4.5mm

[c:Já] [e:do] [g:le]-[g:sa]_ [C:ne][C:po][g:je]-[g:du,]_
[f:já] [f:do] [d:le]-[d:sa]_ [c:ne][e:pu][g:du,]

[c:kdy][e:by] [g:mě]_ [g:tam]_ [C:haj][C:nej] [g:chy]-[g:til,]_
[f:on] [f:by] [d:mě]_ [d:vzal]_ [c:se][e:ke][c:ru.]

[f:se][f:ke][d:ra]_ [d:je]_ [c:za] [e:dva] [g:zla]-[g:tý]_
[f:a] [f:to][d:půr]-[d:ko]_ [c:za] [e:to][g:lar,]

[c:kdy][e:by] [g:mě]_ [g:tam]_ [C:haj][C:nej] [g:chy]-[g:til,]_
[f:on] [f:by] [d:mě]_ [d:to]_ [c:vše][e:chno] [c:vzal.]_
}


\pis{Holka modrooká}{d}{a}

[g:Hol]-[a:ka]_ [g:mod][g:ro][e:o][g:ká,] %
[f:ne][f:se][d:dá][f:vej] [g:u] [g:po][e:to][f:ka,]

[g:hol]-[a:ka]_ [g:mod][g:ro][e:o][g:ká,] %
[f:ne][f:se][d:dá][f:vej] [e:tam.]

[f:V~po][f:to][d:ce] [f:se] [g:vo][g:da] [e:to][g:čí,] %
[f:po][f:de][d:me][f:le] [g:tvo][g:je] [e:o][f:či,]

[g:hol]-[a:ka]_ [g:mod][g:ro][e:o][g:ká,] %
[f:ne][f:se][d:dá][f:vej] [e:tam.]

Holka modrooká, nesedávej u potoka,\\
holka modrooká, nesedávej tam.\\
V potoce je velká voda, vezme-li tě, bude škoda,\\
holka modrooká, nesedávej tam.

Holka modrooká, nesedávej u potoka,\\
holka modrooká, nesedávej tam.\\
V potoce je hastrmánek, zatahá tě za copánek,\\
holka modrooká, nesedávej tam.


\pis{Na tom pražským mostě}{d}{C}

[g:Na] [g:tom] [g:praž][g:ským] [C:mos]-[g:tě]_
[e:roz][e:ma][e:rýn][e:ka] [g:ros]-[e:te,]_

[f:žád][a:nej] [a:ji] [f:tam] [e:ne][g:za][g:lej][e:vá,] %
[d:o][e:na] [f:sa][g:ma] [a:ros]-[g:te,]_

[f:žád][a:nej] [a:ji] [f:tam] [e:ne][g:za][g:lej][e:vá,] %
[d:o][e:na] [f:sa][g:ma] [f:ros]-[e:te.]_

Já tam za ní půjdu, zalejvat ji budu,\\
ona se mi zazelená, já ji trhat budu,\\
ona se mi zazelená, já ji trhat budu.


\pis{Běžela ovečka}{c}{f}

[c:Bě][d:že][e:la]_ [f:o]-[f:več][f:ka] %
[f:ho][e:re] [d:do]_ [e:ko]-[e:peč][e:ka]

[e:a] [d:za] [c:ní]_ [d:be]-[d:rá][d:nek] %
[d:ža][e:lo][d:vat]_ [c:na]_ [c:zá][c:mek.]

Co děláš, beránku, na tom našem zámku?\\
Já idu žalovat na svoju galánku.

Nežaluj, beránku, na svoju galánku,\\
ona ti uvije věnec z rozmarýnku.


\pis{Utíkej, Káčo}{c}{E}

[c:U][e:tí][g:kej] [C:Ká]-[a:čo,] %
[a:u][g:tí][g:kej,] [a:u][g:tí][g:kej,]

[e:ho][e:ní] [e:tě] [g:ko]-[d:cour] %
[f:di][e:vo][e:kej,] [f:di][e:vo][e:kej,]

[c:ho][e:ní] [g:tě] [C:ko]-[E:cour] [D:di]-[D:vo][C:kej.]

Káča utíká, co může, co může,\\
kocour ji chytit nemůže, nemůže,\\
kocour ji chytit nemůže, nemůže.


\pis{Sedí liška}{c}{g}

[c:Se][d:dí] [e:liš][f:ka] [g:pod] [g:du][g:bem,]_
[g:má] [f:píš][e:ťal][d:ku] [c:a] [c:bu][c:ben.]

[c:Na] [d:píš][e:ťal][f:ku] [g:pís]-[g:ká]_
[g:a] [f:na] [e:bu][d:ben] [c:třís]-[c:ká.]_


\pis{Běží liška}{c}{g}

[c:Bě][e:ží] [c:liš][e:ka] [g:k Tá]-[g:bo][g:ru,] %
[c:ne][e:se] [c:py][e:tel] [d:záz]-[d:vo][d:ru.]

[c:Běž] [e:za][g:jíč][e:ku,] [d:bež] [d:za] [e:ní,]_
[c:se][e:ber] [g:jí] [e:to] [d:ko][d:ře][c:ní.]_

[c:Je][e:žek] [g:za] [e:ní] [d:pos][d:pí][e:chá,]_
[c:že] [e:jí] [g:py][e:tel] [d:roz][d:pí][c:chá.]_


\pis{Zlatovláska}{c}{a}

[d:Vez] [a:mě] [a:loď][a:ko] [a:ke] [g:bře][g:hu,]_
[f:na] [f:na] [g:na] [f:na] [g:na]_ [a:na,]

[d:je][a:du] [a:je][a:du] [a:pro] [g:ně][g:hu,]_
[f:na] [f:na] [e:na] [d:na] [e:na]_ [d:na.]

jedu jedu pro krásu, na na na na na na,\\
pro dívku s vlasy do pasu, na na na na na na.

[d:Zla][d:to][f:vlá]-[e:sko,]_ [f:krás]-[e:ko,]_
[d:kdo] [d:ví,]_ [d:co] [f:bu][g:de] [a:dál,]_

[d:Zla][d:to][f:vlás]-[e:ko,]_ [f:krás]-[e:ko,]_
[d:chce]_ [d:tě]_ [e:bo][d:ha][c:tý]_ [d:král.]_

\leavevmode
\hbox{%
\divide\hsize by 2
\vbox{Jedu jedu pro pannu,\\
jakpak se k ní dostanu,\\
když ji najdu vyhraji,\\
náš pan král pak získá ji.}%
\vbox{Jiříku, co v očích máš,\\
že se tak smutně usmíváš?\\
já s tebou tak šťasná jsem,\\
už se těším na tvou zem.}}


\pis{Rožnovské hodiny}{g}{A}

[C:Rož][C:nov][E:ské][C:] [g:ho]-[a:di][g:ny]_
[D:smut][D:ně] [E:bi][C:jú,]_

[D:že] [D:mňa] [D:s mo][C:jú]_ [D:mi][E:lú,]_

[F:že] [A:mňa] [A:s mo][G:jú]_ [A:mi][G:lú]_
[F:roz][E:vád][D:za][C:jú.]

Ale nerozvedů, nebojím sa,\\
Príde ta hodina, ožením sa.

Ožeň sa, synečku, spánembohem.\\
Vyber si dcérečku sobě roveň.


\pis{Dobrú noc}{a}{G}

[E:Dob]-[F:rú] [E:noc,] [D:má]_ [E:mi][D:lá,] [C:dob][h:rú] [a:noc,]_

[E:nech]_ [F:je] [E:ti] [D:sám]_ [E:Pán][D:boh] [C:na] [h:po][a:moc!]_

[C:Dob][D:rú] [E:noc,]_ [G:dob][F:re] [E:spi,]_

[E:nech]_ [F:sa] [E:ti] [D:sní]-[E:va][D:jú] [C:slad][h:ké] [a:sny.]_


\pis{Travička zelená}{c}{g}

[e:Tra][e:vič][f:ka]_ [g:ze][g:le][e:ná,]_
[f:to] [f:je] [d:mo][d:je] [g:po][g:tě][e:še][e:ní,]

[e:tra][e:vič][f:ka]_ [g:ze][g:le][e:ná,]_
[f:to] [f:je] [d:mo][d:je] [c:pe][e:ři][c:na.]_

[f:Když] [f:si] [d:smys][d:lím,] [g:do] [g:ní] [e:sed][e:nu,]

[f:když] [f:si] [d:smys][d:lím,] [g:do] [g:ní] [e:leh][e:nu,]

[e:tra][e:vič][f:ka]_ [g:ze][g:le][e:ná,]_
[f:to] [f:je] [d:mo][d:je] [c:pe][e:ři][c:na.]_


\pis{Červená, modrá fiala}{c}{E}

[c:Čer][e:ve][g:ná,] [C:mod]-[a:rá] [a:fi][g:a][g:la,] [a:fi][g:a][g:la,]

[e:kdes] [e:je,] [e:má] [g:mi]-[d:lá,] [f:tr][e:ha][e:la,] [f:tr][e:ha][e:la?]

[c:Kdes] [e:je,] [g:má] [C:mi]-[E:lá,] [D:tr]-[D:ha][C:la?]_

Trhala jsem je na louce, na louce,\\
zabolelo mě mé srdce, mé srdce,\\
zabolelo mě mé srdce.

%Proč by mě srdce bolelo, bolelo,\\
%když už máš chlapce jinýho, jinýho,\\
%když už máš chlapce jinýho.


\pis{Šly panenky silnicí}{g}{A}

{\unit=1.8mm
[C:Šly] [C:pa][h:nen][a:ky] [a:sil][g:ni][C:cí,]_
[C:sil][h:ni][D:cí,]_ [D:sil][C:ni][E:cí,]_

[C:pot][C:ka][h:li] [a:je] [a:mys][g:liv][C:ci,]_
[C:mys][h:liv][D:ci]_ [C:dva.]_

[g:Kam,] [h:pa][D:nen][F:ky,] [A:kam] [G:jde][E:te,]_
[G:kam] [F:jde][D:te,]_ [A:kam] [G:jde][E:te,]_

[g:kte][h:rá] [D:mo][F:je] [A:bu][G:de][E:te,]_
[G:bu][F:de][a:te][h:]_ [C:má?]_
}

Ta maličká, ta je má, ta je má, ta je má,\\
ta má oči, jako já, jako já mám.\\
Na krku má granáty, granáty, granáty,\\
mezi nima dukáty, dukáty jsou.

%Jakpak já to vyvedu, vyvedu, vyvedu?\\
%Já si pro ni přijedu, přijedu tam.\\
%Čtyřma koňma vranejma, vranejma, vranejma,\\
%jako sedlák do mlejna, do mlejna jede.


\pis{Červený šátečku}{d}{C}

[g:Čer][g:ve][g:ný] [g:šá][a:teč][h:ku,] [C:ko][C:lem] [e:se] [g:to]-[C:č,]_

[h:ko][h:lem] [d:se] [f:to]-[a:č,]_ [g:ko][g:lem] [f:se] [e:toč.]

Můj milý se hněvá, já nevím, proč,\\
já nevím, proč, já nevím, proč.

[d:Trá]-[e:la][f:la][g:la] [a:la][g:la][g:la,] %
[g:čer][f:ve][f:ná] [f:fi][e:a][e:la,]_

[d:Trá]-[e:la][f:la][g:la] [a:la][g:la][g:la,] [g:fi][a:a][h:len][C:ka.] %

Když jsem si v potoce ruce myla,\\
ruce myla, ruce myla,\\
šátek jsem do vody upustila,\\
upustila, upustila.


\pis{Já mám koně}{g}{G}

[C:Já] [C:mám] [h:ko][g:ně,] [C:vra][C:ný] [h:ko][g:ně,] %
[a:to] [a:jsou] [h:ko][h:ně] [C:mí.]_

[C:Já] [C:mám] [h:ko][g:ně,] [C:vra][C:ný] [h:ko][g:ně,] %
[a:to] [a:jsou] [h:ko][h:ně] [C:mí.]_

[C:Když] [E:já] [E:jim] [G:dám] [G:o][F:][D:vsa,]_
[C:o][E:ni] [E:ská][G:čou] [G:ho][F:][D:psa,]_

[C:já] [C:mám] [h:ko][g:ně,] [C:vra][C:ný] [h:ko][g:ně,] %
[a:to] [a:jsou] [h:ko][h:ně] [C:mí.]_

Já mám koně...\\
Když já jim dám obroku, oni běží do skoku.

Já mám koně...\\
Když já jim dám jetele, oni skáčou vesele.


\pis{Já jsem z Kutné Hory}{c}{G}

{\minw=4mm
[c:Já]_ [d:jsem]_ [e:z Kut][g:né] [g:Ho][f:ry,] %
[e:z Kut][g:né] [g:Ho][f:ry,] [e:kou][e:del][d:ní][d:kův] [c:syn.]_

[g:Já] [g:mám] [g:v Pra][g:ze] [a:tři] [a:do][a:my,]_
[f:až] [f:je] [f:kou][f:pím,] [g:bu][g:dou] [g:mý,]_

[c:Já]_ [d:jsem]_ [e:z Kut][g:né] [g:Ho][f:ry,] %
[e:z Kut][g:né] [g:Ho][f:ry,] [e:kou][e:del][d:ní][d:kův] [c:syn.]_
}


\pis{Na tom Bošileckým mostku}{c}{C}

[c:Na] [c:tom] [c:Bo][c:ši][c:lec][e:kým] [g:most]-[g:ku,]_

[a:hrá][a:ly] [a:tam] [h:dvě] [C:pan][a:ny] [a:v ko][g:][g:stku,]_

[g:hrá][f:ly,] [f:hrá][f:ly,] [a:hrá][f:ly,] %
[f:až] [e:se] [e:o][e:be][g:hrá][e:ly,]

[e:sho][d:di][d:ly]_ [d:se]_ [c:z mo][e:][g:stku,]_

[g:hrá][f:ly,] [f:hrá][f:ly,] [a:hrá][f:ly,] %
[f:až] [e:se] [e:o][e:be][g:hrá][e:ly,]

[e:sho][d:di][d:ly]_ [d:se]_ [c:z mo][e:][c:stku.]_

Nejsou všechny holky stejný, některá má voči černý.\\
Některá má voči, některá má voči, některá má černý.

Nevěř holka chlapci, nevěř, na řičici vodu neměř.\\
Voda ti vyteče, chlapec ti uteče, bude lásky konec.


\pis{Okolo Hradce}{g}{A}

{\unit=1.5mm
[g:O][C:ko]-[h:lo] [D:Hrad]-[C:ce,]_ [E:v ma][G:lé]_ [G:za][F:hrád]-[E:ce,]_

[D:ros][D:tou]_ [C:tam] [h:tři]_ [D:rů]-[g:že.]_

\min=\toix{C}
[G:Jed][G:na]_ [G:je] [A:čer][A:ve][A:ná,]_
[F:dru][F:há]_ [F:je] [G:bí]-[G:lá,]_

[E:tře][E:tí]_ [E:kve][F:te]_ [D:mod]-[G:ře,]_

[G:Jed][G:na]_ [G:je] [A:čer][A:ve][A:ná,]_
[F:dru][F:há]_ [F:je] [G:bí]-[G:lá,]_

[E:tře][E:tí]_ [E:kve][F:te]_ [D:mod]-[C:ře.]_
}


\pis{Okolo Třeboně}{h}{A}

{\unit=1.5mm
[E:O][E:ko][E:lo] [F:Tře]-[h:bo][C:ně,]_

[G:o][G:ko][G:lo] [A:Tře][A:bo][G:ně,] %
[F:pa][F:sou] [F:se] [G:tam] [G:ko][F:ně,]

[E:pa][E:sou] [E:se] [F:tam]_ [h:ko][C:ně.]_

[G:Dej]_ [E:ko][E:by][E:lám,]_ [D:to] [C:ti] [D:po][F:ví][E:dám,]_

[G:Dej]_ [E:ko][E:by][E:lám]_ [D:ov]-[C:sa.]_
}

A když se napasou, a když se napasou,\\
domů mě povezou, domů mě povezou.\\
Dej kobylám, to ti povídám,\\
Dej kobylám ovsa.


\pis{Cib, cib, cibulenka}{c}{g}

[g:Cib-]_ [g:cib-]_ [g:ci][e:bu][c:len][e:ka,] %
[g:mak-]_ [g:mak-]_ [g:ma][e:ku][c:len][e:ka,]

[e:když] [d:jsem] [d:by][d:la] [c:ma][e:lič][g:ká,]_
[e:cho][d:va][d:la] [d:mě] [e:ma][d:tič][c:ka.]_

[e:A] [d:teď,] [d:když] [d:jsem] [c:ve][e:li][g:ká,]_
[e:mu][d:sím] [d:cho][d:vat] [e:Je][d:ní][c:ka.]_


\pis{Kdyby byl Bavorov}{d}{a}

[e:Kdy][e:by] [e:byl]_ [g:Ba][a:vo][g:rov,]_
[g:co] [f:jsou] [d:Vod][f:ňa][e:ny,]_

[e:dal] [e:bych] [e:ti]_ [g:hu][a:bič][g:ku]_
[g:na] [f:o][d:bě] [f:stra][e:ny.]_

[a:A][a:le] [a:že] [a:je] [a:za] [g:vo][g:dou,]_
[g:za] [a:vo][g:děn][f:kou] [f:stu][e:de][e:nou,]_

[e:ne][e:dám] [e:ti,]_ [g:má] [a:mi][g:lá,]_
[g:a][f:ni] [d:je][f:di][e:nou.]_

Kdyby byl Bavorov, co Prachatice,\\
dal bych ti hubiček na statisíce.\\
Ale že je za vodou, za voděnkou studenou,\\
nedám ti, má milá, ani jedinou.


\pis{Malé kotě}{a}{G}

[E:Ma][C:lé] [a:ko][C:tě,] [D:mňau,]_ [G:mňau,]_
[E:spa][C:lo] [a:v bo][C:tě,] [D:mňau,]_ [G:mňau,]_

[E:ne][C:has,] [a:co] [C:tě,] [D:mňau,]_ [G:mňau,]_
[C:ne-]_ [C:pá-]_ [C:ne][C:pá][C:lí.]

A my jsme kotě, mňau, mňau,\\
spáti v botě, mňau, mňau,\\
po robotě, mňau, mňau,\\
ne- cha- nechali.

[E:Klu][E:ci] [E:a] [E:děv][F:ča][F:ta,]_
[E:pěs][E:tuj][E:te] [E:ko][D:ťa][D:ta,]_

[E:Ze][E:mě] [E:je] [E:ku][F:la][F:tá] %
[F:a] [E:mís][E:ta] [D:je] [D:tu] [C:dost.]_

[E:Ko][E:tě] [E:je] [E:so][F:lid][F:ní,]_
[E:ner][E:vy] [E:vám] [E:u][D:klid][D:ní,]_

[E:ne][E:buď][E:te] [E:ne][F:vlíd][F:ní] %
[F:a] [E:hned] [E:vás] [D:přej][D:de] [C:zlost.]

[E:Ma][C:lé] [a:ko][C:tě,] [D:mňau,]_ [G:mňau,]_
[E:spa][C:lo] [a:v bo][C:tě,] [D:mňau,]_ [G:mňau,]_

[E:ne][C:has,] [a:co] [C:tě,] [D:mňau,]_ [G:mňau,]_
[C:ne-]_ [C:pá-]_ [C:ne][C:pá][C:lí.]

A my jsme kotě, mňau, mňau,\\
spáti v botě, mňau, mňau,\\
po robotě, mňau, mňau,\\
ne- cha- nechali.


\pis{Pásla ovečky}{e}{D}

{\minw=4.5mm
[g:Pá]-[f:sla] [e:o][g:več][C:ky] [h:v ze][a:le][h:ném] [C:há][g:ječ][g:ku,] %

[g:pá]-[f:sla] [e:o][g:več][C:ky] [h:v čer][a:ném] [h:le][C:se.]_

[D:Já] [g:na] [g:ni] [g:du][a:py] [g:du][a:py] [g:dup,] %
[D:o][g:na] [g:zas] [g:cu][a:py] [g:cu][a:py] [g:cup,]

[g:hou]-[f:fem,] [e:o][g:več][C:ky,] [h:se][a:ber][h:te] [C:se] [g:všec][g:ky,] %

[g:hou]-[f:fem,] [e:o][g:več][C:ky,] [h:se][a:ber][h:te] [C:se.]_
}


\pis{Prší, prší}{c}{a}

[g:Pr][g:ší,] [a:pr][g:ší,] [g:jen] [g:se] [a:le][g:je,] %

[g:kam,] [g:ko][a:níč][g:ky,] [g:po][g:je][a:de][g:me?] %

[f:Po][f:je][f:de][f:me] [e:na] [e:lu][e:ka,]_
[d:až] [d:ku][g:kač][g:ka] [c:za][c:ku][c:ká.]_

Kukačka už zakukala,\\
má panenka zaplakala,\\
kukačko, ty nekukej,\\
má panenko, neplakej.


\pis{Tluče bubeníček}{g}{G}

[C:Tlu][C:če] [C:bu][C:be][C:ní]-[g:ček,]_
[a:tlu][a:če] [h:na] [h:bu][C:ben]_

[D:a] [D:svo][D:lá][G:vá] [D:ho]-[C:chy:] %
[h:„ho][h:ši,] [a:pojď][a:te] [g:ven!“]_

[F:Za][D:hra][D:jem] [D:si] [E:na] [C:vo][C:já][C:ky,] %
[F:má][D:me] [D:puš][D:ky] [E:a] [C:bo][C:dá][C:ky,]

[g:ho][g:la] [a:ho][h:la] [C:hej,]_
[D:ni][D:kdo] [G:ne][h:meš][C:kej!]


\pis{Pec nám spadla}{d}{a}

[g:Pec] [e:nám] [e:spad][e:la,] %
[g:pec] [e:nám] [e:spad][e:la,]

[g:kdo][g:pak] [a:nám] [g:ji] [g:op][f:ra][f:ví?]_

[f:Sta][d:rý] [d:pe][d:cař] [f:ne][d:ní] [d:do][d:ma]

[f:a] [f:mla][g:dý] [f:to] [f:ne][e:u][e:mí.]

Zavoláme na dědečka,\\
ten má velké kladivo,\\
dá do toho dvě tři rány\\
a už je to hotovo.


\pis{Poštovský panáček}{d}{D}

[h:Je]-[D:de,] [g:je]-[h:de] [D:poš][d:tov][d:ský] [g:pa][h:ná][D:ček,] %

[h:je]-[D:de,] [g:je]-[h:de] [D:poš][d:tov][d:ský] [g:pán.]_

[D:Vpře][d:du] [d:má] [g:tru][h:bič][D:ku,] %
[D:vza][d:du] [d:má] [g:truh][h:lič][D:ku,]

[h:je]-[D:de,] [g:je]-[h:de] [D:do] [d:Ro][d:ky][g:can.]_


\pis{Čížečku, čížečku}{g}{F}

[C:Čí][g:žeč][C:ku,] [D:čí][E:žeč]-[C:ku,]_
[D:ptáč]-[h:ku] [h:ma][C:lič]-[g:ký,]_

[C:po][g:věz] [C:mi,] [D:čí][E:žeč]-[C:ku,]_
[D:jak]_ [h:se][h:jou] [C:mák?]_

[F:Aj,] [F:tak] [D:tak,]_ [E:se][E:jou] [C:mák,]_
[D:aj,] [D:tak] [h:tak]_ [C:se][D:jou] [E:mák,]_

[F:Aj,] [F:tak] [D:tak,]_ [E:se][E:jou] [C:mák,]_
[D:tak]_ [h:se][h:jou] [C:mák.]_


\pis{Ach synku, synku}{c}{a}

[c:Ach,] [c:syn][c:ku,] [c:syn][d:][e:ku,]_ [f:do][e:ma] [d:-li]_ [c:jsi?]_

[e:Ach,] [e:syn][e:ku,] [e:syn][f:][g:ku,]_ [a:do][g:ma] [f:-li]_ [e:jsi?] %

[d:Ta][d:tí][d:ček] [d:se][e:] [f:ptá,]_ [g:o][f:ral] [e:-li]_ [d:jsi,] %

[c:ta][c:tí][c:ček] [c:se][d:] [e:ptá,]_ [f:o][e:ral] [d:-li]_ [c:jsi.]_

Oral jsem, oral, ale málo.\\
Oral jsem, oral, ale málo,\\
kolečko se mi polámalo,\\
kolečko se mi polámalo.

Když se ti zlámalo, dej ho spravit.\\
Když se ti zlámalo, dej ho spravit,\\
nauč se, synáčku, hospodařit,\\
nauč se, synáčku, hospodařit.


\pis{Černé oči}{g}{G}

[C:Čer][g:né] [C:o][D:či,] [E:jdě]-[D:te]_ [C:spát.]_

[E:Čer][D:né] [E:o][F:či,] [G:jdě]-[F:te] [E:spát,] %
[D:vždyť] [C:mu][D:sí][E:te] [F:rá]-[E:no] [D:vstát,]

[C:vždyť] [g:mu][C:sí][D:te] [E:rá]-[D:no]_ [C:vstát.]_

Ráno, ráno, ráníčko, --- dřív, než vyjde sluníčko.

Sluníčko už vychází, --- má milá se prochází.

Prochází se po rynku, --- nese smutnou novinku.

Novinečku takovou, --- že na vojnu verbujou.

Když verbujou, budou brát, --- škoda chlapců na stokrát.


\pis{Ovčáci, čtveráci}{c}{g}

[c:Ov]-[e:čá]-[g:ci,]_
[c:čtve]-[e:rá]-[g:ci,]_

[e:vy] [e:jste] [d:na][e:ši] [f:vič]-[d:ku]_
[e:i] [e:tu] [d:čo][e:čo][f:vič]-[d:ku]_

[e:vy]-[d:pás]-[c:li,]_
[e:vy]-[d:pás]-[c:li.]_

To je lež jako věž,\\
nebyla to vička, ani čočovička,\\
byl oves, byl oves.


\pis{Pod naším okýnkem}{e}{a}

[e:Pod] [e:na][e:ším]_ [g:o][a:kýn][g:kem,]_
[g:ros][f:tou] [f:tam]_ [f:dvě] [e:rů][e:že,]_

[e:pod] [e:na][e:ším]_ [g:o][a:kýn][g:kem,]_
[g:ros][f:te] [f:tam]_ [e:štěp.]_

[a:Jsou] [a:na] [a:něm]_ [a:jab][g:líč][g:ka,]_
[g:tr][f:há] [f:je]_ [f:An][e:čič][e:ka,]_

[e:jsou] [e:dob][e:rá,]_ [g:jsou] [a:slad][g:ká,]_
[g:jsou] [f:ja][f:ko]_ [e:med.]_


\pis{Vyletěla holubička}{c}{C}

[c:Vy][d:le][e:tě][f:la] [g:ho][a:lu][h:bič][g:ka] %
[C:ze]_ [C:ská]-[h:ly,]_ [a:ze]_ [a:ská]_[g:ly,]_

[f:pro][a:bu][f:di][d:la] [e:mod][g:ré] [e:o][c:či] %
[d:ze]_ [d:spa]-[g:ní,]_

[f:pro][a:bu][f:di][d:la] [e:mod][g:ré] [e:o][c:či] %
[d:ze]_ [d:spa]-[c:ní.]_

Kdyby byly modré oči nespaly, nespaly,\\
byly by tu holubičku dostaly,\\
byly by tu holubičku dostaly.

Nebyla to holubička, byl to pták, byl to pták,\\
škoda je vás, modré oči, na stokrát,\\
škoda je vás, modré oči, na stokrát.


\pis{Skákal pes}{d}{a}

[g:Ská][g:kal] [e:pes]_ [g:přes] [g:o][e:ves,]_
[g:přes] [g:ze][a:le][g:nou] [g:lou]-[f:ku,]_

[f:šel] [f:za] [d:ním]_ [f:mys][f:li][d:vec,]_
[f:pe][f:ro] [g:na] [f:klo][f:bou]-[e:ku.]_

Pejsku náš, co děláš,
že's tak vesel stále?\\
Řek' bych vám, nevím sám,
hop -- a skákal dále.


\pis{Cibuláři jedou}{g}{G}

[E:Hop]_ [G:hej,]_ [F:ci][D:bu][D:lá][E:][C:ři,]_
[F:ci][D:bu][D:lá][E:][C:ři]_ [h:je][D:][g:dou,]_

[E:Hop]_ [G:hej,]_ [F:ci][D:bu][D:li][E:][C:čku,]_
[F:ci][D:bu][D:li][E:][C:čku]_ [h:ve][D:][C:zou.]_

[F:ci][D:bu][D:lič]-[D:ka]_ [E:slad]-[G:ká,]_
[F:má] [D:pa][D:nen]-[D:ka]_ [E:hlad]-[G:ká,]_

[E:Hop]_ [G:hej,]_ [F:ci][D:bu][D:lá][E:][C:ři,]_
[F:ci][D:bu][D:lá][E:][C:ři]_ [h:je][D:][C:dou,]_
%[E:Hop]_ [G:hej,]_ [F:ci][D:bu][D:li][E:][C:čku,]_
%[F:ci][D:bu][D:li][E:][C:čku]_ [h:ve][D:][C:zou.]_


\pis{Ó řebíčku zahradnický}{g}{G}

[C:Ó,] [C:ře][C:bíč]-[g:ku]_ [E:zah][E:rad][E:nic][D:][C:ký],\
[D:ó,] [E:rů][F:žič]-[E:ko]_ [E:vo][D:ňa][D:vá!]_

[C:Ó,] [C:ře][C:bíč]-[g:ku]_ [E:zah][E:rad][E:nic][D:][C:ký],\
[D:ó,] [E:rů][F:žič]-[E:ko]_ [E:vo][D:ňa][D:vá,]_

{\minw=3.5mm
\pskip=3mm minus 1mm
[F:Kte][F:rak] [F:na][E:] [D:tě]_ [E:za][G:po][E:me][D:][C:nu,] %
[h:když] [a:to] [g:ne]-[D:ní]_ [C:věc] [D:mož][E:ná?] %

[F:Kte][F:rak] [F:na][E:] [D:tě]_ [E:za][G:po][E:me][D:][C:nu,] %
[h:když] [a:to] [g:ne]-[D:ní]_ [C:věc] [h:mož][C:ná?] %
}

Zapomenu-li přec jednou, zas mě lidi vzpomenou,\\
že's bejvala upřímnější, když jsem chodil za tebou.


\pis{Ej, padá, padá rosička}{e}{F}

[a:Ej,]_ [a:pa][h:dá,] [C:pa]-[h:dá]_ [a:ro]-[e:sič]-[a:ka,]_

[C:spa]-[C:ly] [D:by] [E:mo]-[D:je]_ [C:o]-[g:čič]-[C:ka,]_

[E:spa]-[E:ly] [F:by] [E:mo]-[D:je,]_
[E:spa][D:ly] [C:by] [h:aj] [a:tvo]-[e:je,]_

[a:spa]-[a:ly] [h:by] [C:o]-[h:ny]_ [a:o]-[e:bo]-[a:je.]_


\pis{Bláznova ukolébavka}{g}{A}

[C:Máš,]_ [C:má] [C:o][h:več][C:ko,] [D:dáv]-[E:no] [D:spát,]_
[D:už] [C:pí]-[D:seň] [C:ptá]-[a:ků] [g:kon][C:čí.]_

[C:kvů]-[C:li] [C:nám] [h:přes][C:tal] [D:ví]-[E:tr] [D:vát,]_
[D:jen] [C:mů]-[D:ra] [C:zí]-[a:rá] [g:zven][C:čí.]_

[C:já] [D:znám] [D:je][E:jí] [D:zášť,]_
[D:tak] [C:vy][C:hle][D:dej] [C:skrýš,]_

[C:zas] [D:má] [D:bí][E:lej] [D:plášť]_
[D:a] [A:v ok][G:ně] [E:je] [D:mříž.]_

[E:Máš,]_ [E:má] [E:o][D:več][C:ko,] [D:dáv]-[E:no] [D:spát]_

[D:a] [C:mů]-[D:žeš] [C:hřát,] %
[a:ty] [C:mě] [D:mů]-[E:žeš] [D:hřát,]_

[C:vždyť] [G:přij]-[E:dou]_ [D:se] [C:ptát,]_
[F:zít][G:ra] [A:zas] [G:přij]-[E:dou]_ [D:se] [C:ptát,]_

[F:jest][G:li] [A:ty] [G:v mých]_ [E:před][D:sta][C:vách]_
[a:už] [g:mi][C:zíš]._


\pis{Kluci kočičí}{g}{A}

[C:Kdo] [g:a] [C:kdo] [g:a] [C:kdo] [D:to] [E:je,]_
[F:co] [F:tu] [E:ko][D:lem] [E:brou]-[D:sí,]_

[C:Kdo] [g:si] [C:ne][g:dá] [C:po][D:ko][E:je,]_
[D:všu][F:de] [E:str][D:ká] [D:fou]-[C:sy?]_

[G:Či] [G:a] [E:či] [C:a] [A:či] [G:či] [F:čí,]_
[D:jsou] [D:to] [E:klu][D:ci] [C:ko][D:či][E:čí,]_

[G:Či] [G:a] [E:či] [C:a] [A:či] [G:či] [F:čí,]_
[D:jsou] [D:to] [C:klu][D:ci] [E:ko]-[D:či]-[C:čí.]_


\pis{Pramen zdraví z Posázaví}{c}{C}

[g:Kaž][a:dý] [C:den,]_ [a:kaž][g:dý] [e:den,]_
[g:k sva][a:či] [C:ně]_ [a:je][g:di] [e:ně]_

[a:je][a:di][a:ně] [g:pra][g:men] [g:zdra][e:ví]_
[d:z Po][c:sá]-[d:za][c:ví.]_

[g:Chce][a:te] [C:-li]_ [a:pro][g:spě][e:ti]_
[g:dí][a:tě][C:ti]_ [a:ble][g:dé][e:mu]_

[a:kup][a:te] [a:mu] [g:pra][g:men] [g:zdra][e:ví]_
[d:z Po][c:sá]-[d:za][c:ví.]_


\pis{Mravenčí ukolébavka}{g}{A}

{\minw=4mm
[g:Slun][C:ce] [g:šlo] [D:spát]_ [F:za] [E:hro][C:mád][D:ku] [D:klád,]_
[E:na] [F:ne][G:bi] [G:hvěz][C:dy] [E:klí][D:čí.]_

[g:Už] [C:ne][g:pra][D:cuj,]_ [F:mra][E:ve][C:neč][D:ku] [D:můj,]_
[E:scho][F:vej] [G:se] [G:do] [C:jeh][D:li][C:čí.]_

[G:Máš]_ [F:no][E:žič][D:ky] [E:u][D:bě][C:ha][g:né,]_
[G:den]_ [F:byl] [G:tak] [A:těž][G:ký,]_

[G:Pojď,]_ [F:lůž][E:ko] [D:máš] [E:o][D:de][C:stla][g:né,]_
[C:v plát]-[E:ku] [D:od] [C:ma][a:ceš][C:ky.]_
}

Spinká a sní mravenec lesní
v hromádce u kapradí. \\
Nespinká sám, s maminkou je tam,
tykadlama ho hladí.


\pis{Na políčku v jetelíčku}{c}{a}

{\unit=1.7mm
[c:Na] [d:po][e:líč][e:ku] [d:v je][e:te][f:líč][e:lu,] %
[d:tam,] [c:kde] [d:po][d:tok] [e:pra][c:me][d:ní,]_

[c:dob][d:ře] [e:je] [e:nám] [d:po] [e:tě][f:líč][e:ku,] %
[d:zá][c:ko][d:nem] [d:jsme] [e:chrá][c:ně][d:ní.]_

[e:So][g:sáč][a:ka][g:ma] [f:so][e:sá][d:me]_
[e:bez] [g:přes][a:tá][g:ní] [f:to] [e:sa][d:mé,]_

\vskip-2\unit
[e:do] [c:pě][d:ti,]_
[e:do] [c:pě][d:ti,]_
[e:do] [c:pě][d:ti,]_
[e:do] [c:pě][d:ti,]_

[e:mu][g:sí][g:me] [f:být] [e:u] [g:ma][g:min][f:ky] %
[e:v dou]-[d:pě]-[c:ti.]_
}

Čmelá, čmelá, čmeláčiska,
to jsou kluci veselí,\\
jestli se vám děti stýská,
najdete nás v jeteli.

Sosáčkama sosáme,
bez přestání to samé,\\
do pěti, do pěti,
do pěti, do pěti,\\
musíme být u maminky v doupěti.


\pis{Slunce už vysouší loužičky}{e}{D}

[C:Slun][C:ce] [C:už] [C:vy][h:sou][a:ší] [C:lou]-[e:žič][e:ky,]_

[C:ne][C:bu][C:dou] [C:stu][h:de][a:né] [h:no]-[f:žič][f:ky,]_

[h:Slun][h:ce] [h:má] [C:k su][h:še][a:ní] [a:vlo][g:hy,]_

[g:vy][g:su][g:ší] [g:mé] [a:dlou][h:hé] [D:no][C:hy.]_

\break
\min=\toix{g}
\max=\toix{E}
[E:Žád][E:ný] [E:ví][D:tr,] [E:žád][D:né] [C:bles]-[g:ky,]_

[E:to] [E:je] [E:hez][D:ky,] [E:to] [D:je] [C:hez]-[g:ky,]_

[a:tep][a:lý] [a:vá][C:nek] [h:hou][a:pe] [g:tě,]_

[g:to] [h:je] [D:hez][F:ky] [E:na] [D:svě][C:tě.] %

Slunce už vysouší obilí i moje nožičky kobylí.\\
Vzbudíme strýčka i tetu, aby se chystali k letu.

Žádný vítr, žádné blesky, to je hezky, to je hezky.\\
Teplý vánek houpe tě, to je hezky na světě.


\pis{Chvátám}{a}{A}

{\unit=1.65mm
%[E:Přá][E:te][E:lé,]
[E:Chvá]-[C:tám,]_ [E:chvá]-[C:tám,]_
[D:ne][E:mám] [G:chví][E:li] [D:klid,]_

[E:já]_ [C:tam,]_ [E:já]_ [C:tam]_
[D:dáv][E:no] [G:už] [E:měl] [D:být.]_

%[F:Ne,] [F:ne,] [F:ne,]
[F:Ne][a:sní][h:dám,]_
[F:ne][a:sva][h:čím,]_
[F:ne][a:stih][h:nu] [D:to,] [F:ne][A:sta][G:čím,]_

[F:pro][a:miň][h:te,]_
[F:vá][a:že][h:ní,]_
[F:mám] [a:ve][h:li][E:ké] [C:zpož][C:dě][C:ní.]_
}

Bez dechu, ve spěchu, ženu si to po mechu.\\
Pověřen úkoly, ženu si to po poli.

Přátelé, chvátám, chvátám, nemám chvíli klid.\\
Já tam, já tam, dávno už měl být.

Nesnídám, nesvačím, nestihnu to, nestačím.\\
Promiňte, vážení, mám veliké zpoždění.


\pis{Na té naší pouti}{d}{C}

{\unit=1.5mm
[g:Na] [g:té] [g:na][g:ší] [a:pou]-[h:ti]_
[C:Loch][C:ness][C:ka] [C:se] [h:krou]-[a:tí,]_

[g:ta][g:tín][g:ko][g:vé] [g:a]_ [f:má]-[e:my,]_
[f:po][f:spěš][f:te] [f:tam] [f:za]_ [e:ná]-[d:mi,]_

[g:po][g:spěš][g:te] [g:tam] [g:za]_ [f:ná]-[e:mi.]_

[g:Kou][g:pí][g:me] [g:si] [a:štěs]-[h:tí,]_
[C:bouch][C:ne][C:me] [C:si] [h:pěs]-[a:tí,]_

[g:fac][g:ko][g:va][g:cí] [g:pa]_ [f:ná]-[e:ci]_
[f:jsou] [f:pro] [f:kaž][f:dou] [f:leg]-[e:ra]-[d:ci,]_

[g:jsou] [g:pro] [g:kaž][g:dou] [a:leg]-[h:ra]-[C:ci.]_

\min=\toix{g}
\max=\toix{E}

[a:Ta][C:tín]-[a:ku,] [D:mů]-[C:žu]_
[g:kou][C:pit]_ [g:si] [D:žů]-[C:žu?]_

[g:ža][g:lu][h:dek] [h:si] [D:pře][D:plá][h:cá][h:te,] %
[g:ří][g:kám] [C:vám] [C:to] [E:po][E:de][C:sá][C:té.]_

[a:Pro][C:va]-[a:zo][D:chod]-[C:ci]_
[g:lí][C:bí]_ [g:se] [D:ot]-[C:ci,]_

\min=\toix{d}
[a:ma][a:min][C:ka] [C:nás] [E:do][E:mů] [C:že][C:ne,] %
[g:všech][a:no] [g:je] [a:tu] [g:pře][f:dra][e:že][d:né.]_
}

V sudu voda slaná a v ní mořská panna\\
vábí celé skupiny, loudí na ní šupiny.\\
Vrhač vrhá nože, kdekdo volá: „bože,\\
vždyť tu slečnu probodne! To by bylo nevhodné.“

Na té naší pouti úspory se hroutí.\\
„Mami, ještě houpačku! Ta je jenom za kačku!“\\
Přemluvíme tátu na cukrovou vatu\\
a na jedny labutě, potom hajdy na kutě.

\bye
